【踢爆大灣區】30萬買菜檔聲稱6年可回本 劏舖風潮殺入大陸街市

你劏佢又劏，曾幾何時「劏」呢個字只係香港嘅代名詞，今時今日隨住中港融合，劏舖之風都蔓延至大灣區，今日內地代理促銷嘅唔只係真正商舖，更連一地濕漉漉的「街市」都照賣可也！本刊記者早前收到內地代理促銷電話，聲稱三十萬可買舖位，細問之下才知是中山西區一個街市項目。距離「港珠澳大橋」珠海四十五分鐘車程，就可來到中山市區。本刊記者隨睇樓團北上，代理在旅遊巴上也一路介紹。
車水馬龍的「富華道」，誇張到被代理形容為中山「彌敦道」，但實情兩旁只是幾層高舊建築，樓下商舖新舊夾雜，有食肆、有五金舖、有電訊公司。附近「富業廣場」是中港巴士落車總站。
正在發售的街市就在「富華道」屈入內街。樓上是住宅、樓下就是街市舖位。這個名為「亞洲鮮生」的街市項目，以智能化做賣點，分開十大區域，有熟食區、有水果區、有冰鮮肉區、也有海鮮區等。售樓處富麗堂皇甚具氣勢，還搭建了示範單位。
銀碼較高，人民幣七十多萬，可選擇向外街舖位，至於聲稱三十萬可進駐的，就是這個賣蔬菜水果舖位，但內櫳一眼望通，因為只得30呎大，折算高達一萬元人民幣。
埋枱傾價，發展商職員聲稱有買要趁手，只因對面街經營食肆夜夜笙歌，晚晚客似雲來，故此未來很有潛力，而現時貨源也所剩無幾。
購入後發展商會統一經營十年，協助尋找租客，首兩年固定10及12%的分成，類近香港「租金回報保證」概念，其後第三年起，按「租金收益」及「投標入場價」，跟營辦商二八分紅。
這類內地俗稱「反租」的商舖，究竟伏味有多濃? 請留意下集故事，壹仔與你繼續跟進。

係咪鄧清河攪?

直接去街市租檔賣菜仲好